[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 과정이 차례대로 옳게 나열된 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "욕구과정 → 기술과정 → 재료과정 → 조형과정",
            "조형과정 → 재료과정 → 기술과정 → 욕구과정",
            "재료과정 → 기술과정 → 욕구과정 → 조형과정"
        ],
        "correct_answer": "욕구과정 → 조형과정 → 재료과정 → 기술과정",
        "desc": "(야메로 외우기)만들려는 욕구가 생겨서 우선 조형부터 만들었고 재료를 찾으러 돌아 다니다가 기술자를 만남"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같이 문자를 대신하여 의사소통이 가능한 그림 문자를 뜻하는 용어는?",
        "incorrect_answers": [
            "캐릭터",
            "로고타입",
            "일러스트레이션"
        ],
        "correct_answer": "픽토그램",
        "question_img": "gineungsaWD2010_01_01",
        "desc": "말과 글 없이 통하는 그림 언어인 픽토그램(Pictogram)은 그림을 뜻하는 픽토(Picto)와 전보를 뜻하는 텔레그램(Telegram)의 합성어입니다. 사물과 시설 그리고 행동 등을 상징화하여, 불특정 다수의 사람들이 빠르고 쉽게 이해할 수 있도록 나타낸 시각 디자인을 말합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 동시 대비와 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "색상 대비",
            "명도 대비",
            "보색 대비"
        ],
        "correct_answer": "한란 대비",
        "desc": "동시대비란 서로 가까이 놓여진 두 개 이상의 색을 동시에 볼때 일어나는 현상으로 서로의 영향에 따라 색이 다르게 보이는 현상입니다.종류로는 색상대비, 명도대비, 채도대비, 보색대비가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1, 2, 4, 8, 16...과 같이 이웃하는 두 항의 비가 일정한 수열은?",
        "incorrect_answers": [
            "등차수열",
            "피보나치수열",
            "조회수열"
        ],
        "correct_answer": "등비수열",
        "desc": "일정한 비로 증가하는 것을 등비수열이라고 하며, 일정한 차로 증가하는 것을 등차수열이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "검정종이 위에 노랑과 파랑을 나열하여 일정한 거리에서 보았을 때 나타나는 현상에 관한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "파랑이 노랑보다 가깝게 보인다.",
            "노랑은 후퇴색이라 한다",
            "파랑을 진출색이라 한다."
        ],
        "correct_answer": "노랑이 파랑보다 가깝게 보인다.",
        "desc": "진출색: 따뜻한 난색계열(빨강, 노랑 등), 후퇴색: 차가운 한색계열(파랑, 남색 등)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색채 조화가 잘 되도록 하기 위한 방법으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "색상의 수를 될 수 있는 대로 줄인다.",
            "색의 차갑고 따뜻한 느낌을 이용한다.",
            "환경의 밝고 어두움을 고려한다."
        ],
        "correct_answer": "고채도의 색을 이용하여 색채 효과를 높인다",
        "desc": "조화는 조형의 기본 요소인 선, 형태, 색채가 잘 어울리게 하는 것입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "감산 혼합의 3원색이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "MAGENTA",
            "YELLOW",
            "CYAN"
        ],
        "correct_answer": "BLUE",
        "desc": "감산 혼합의 3원색은 자주, 청록, 노랑 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 원리와 관련된 용어 설명 중 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "조화-둘 이상의 요소가 서로 밀접한 관계를 갖고 어울렸을 때 말하는 것",
            "통일-정돈과 안정된 느낌을 주는 것",
            "변화-크기나 형태 및 색채 등이 같지 않은 것"
        ],
        "correct_answer": "균형-형이나 색 등이 반복되어 느껴지는 아름다운 운동감",
        "desc": "균형은 물리적 구조와 색채에서 시각적인 안정감을 주는 것을 의미합니다.크게 대칭과 비대칭이 있습니다.형이나 색 등이 반복되어 느껴지는 아름다운 운동감을 율동이라 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "일반적으로 디자인이 갖추어야 할 조건으로 가장 중요한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "장식적인 요소를 만들어 주는 것",
            "상징적인 형태로 단순화시키는 것",
            "타제품과 차별화 시키는 것"
        ],
        "correct_answer": "실용적인 기능과 조형적인 아름다움을 추구하는 것",
        "desc": "디자인의 4대 조건은 합목적성, 심미성, 독창성, 경제성 입니다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "시각적으로나 촉각적으로 느껴지는 물체 표면의 느낌은?",
        "incorrect_answers": [
            "공간",
            "점이",
            "시간"
        ],
        "correct_answer": "질감",
        "desc": "물체를 만지는 느낌을 질감이라고 한다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "저채도의 배색이 주는 느낌은?",
        "incorrect_answers": [
            "명쾌한 느낌",
            "화려한 느낌",
            "활기찬 느낌"
        ],
        "correct_answer": "부드러운 느낌",
        "desc": "채도는 색의 순수함 정도, 색채의 포화상태, 색상의 강약을 의미합니다.고채도는 화려하고 감정적인 느낌을 주고 저채도는 부드럽고 온화한 느낌을 줍니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "지루함을 잊게 해 줄 대기실이나 병원 실내의 벽에 대한 배색으로 가장 적절한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "난색",
            "중성색",
            "무채색"
        ],
        "correct_answer": "한색",
        "desc": "난색 : 따뜻하게 느껴지는 색을 의미하며, 활동적이며 흥분하게 되는 색입니다.(빨강, 다홍,주황, 귤색, 노랑),한색 : 차갑게 느껴지는 색으로, 시원하며 차분함과 안정감을 느끼게 해 주는 색입니다.(청록,파랑, 감색, 남색),중성색 : 난색과 한색에 포함되지 않는 색"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 그림과 같이 일부분이 끊어진 상태인데도 불구하고 문자로 인식되는 것은 어떤 원리 때문인가?",
        "incorrect_answers": [
            "대치성",
            "유사성",
            "연속성"
        ],
        "correct_answer": "폐쇄성",
        "desc": "닫혀있지 않은 도형이 심리적으로 닫혀져 보이거나 무리지어 보이는 원리",
        "question_img": "gineungsaWD2010_01_02"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "부분과 부분 또는 부분과 전체 사이에 안정된 관련성을 지니며 서로 함께 속해 있는 것처럼 보이는 디자인의 원리는?",
        "incorrect_answers": [
            "비례",
            "균형",
            "강조"
        ],
        "correct_answer": "조화",
        "desc": "유사, 대비, 균일, 강약 등이 포함되어 나타나는 원리로 통일과 변화, 균형감이 안정적으로 결합된 상태."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "해안에 있는 조약돌은 자연의 힘에 의해 필연적으로 만들어진 형태라는 자연의 법칙이 만든 자연의 형태를 주장한 사람은?",
        "incorrect_answers": [
            "르 코르뷔지에",
            "파파넥",
            "아른하임",
            "모홀로나기"
        ],
        "correct_answer": "모홀로나기",
        "desc": "해안에 있는 조약돌은 자연의 힘에 의해 필연적으로 만들어진 형태라는 자연의 법칙이 만든 자연의 형태를 주장한 사람은 모홀로나기입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "먼셀 표색계에 관한 설명으로 틀린 사람은?",
        "incorrect_answers": [
            "먼셀의 색채체게는 색상, 명도, 채도의 3속성을 근거로 하여 작성되었다",
            "채도 단계는 무채색을 0으로 하고, 그 최고가 14단계이다.",
            "색상은 5주요 색상인 빨강, 노랑, 녹색, 파랑, 보라이다."
        ],
        "correct_answer": "명도 단계는 검정색으로 10으로 하고, 흰색을 0으로 하여 모두 11단계이다.",
        "desc": "명도는 검정을 0으로 흰색을 10으로 하고 숫자 앞에 N을 붙여서 표시"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명의 ( ) 안에 알맞은 단어를 차례대로 나열한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "vivid color, cool color",
            "bright color, strong color",
            "warm color, strong color"
        ],
        "correct_answer": "warm color, cool color",
        "desc": "따듯한 느낌이 나는 색들을 warm color 라고 부르고,차가운 느낌이 나는 색들을 cool color 라고 부릅니다.",
        "question_desc": "- 붉은 적색은 불이라는 구체적인 대상을 연상하기 때문에 적색계통의 색은 따뜻하게 느껴진다. 미러한 계통의 색을 ( )라고 한다.<br>- 푸른 청색은 바다라는 구체적인 대상에서 연상되기 때문에 청색 계통의 색은 차갑게 느끼게된다. 미러한 계통의 색을 ( )라고 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설정하고 있는 현상으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "백주시",
            "명소시",
            "야간시"
        ],
        "correct_answer": "박명시",
        "desc": "푸르킨예 현상 (박명 현상, 박명시)",
        "question_desc": "- 망막에 상이 흐리게 맺혀 윤곽이 선명하게 보미지 않는다.<br>- 날이 저물기 직전의 약간 어두움이 깔리기 시작 할 무렵에 작용한다.<br>- 추상체와 간상체가 동시에 활동한다.<br>- 색의 판단을 신뢰할 수 없다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "고딕성당의 위엄과 권위를 나타내기 위해 많이 사용하던 선(Line)은?",
        "incorrect_answers": [
            "수평선",
            "곡선",
            "절선"
        ],
        "correct_answer": "수직선",
        "desc": "직선 : 정적, 경직/ 수직선 : 긴장감, 상승/ 수평선 : 평온, 안정감, 평화로운 느낌/사선 : 활동적이고 불안정한 느낌/ 곡선 : 우아함, 부드러움, 동적인 느낌"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "눈이 부시지 않고 조도가 균일하며, 그림자가 없는 부드러운 빛을 내어 침실이나 병실 등 휴식공간에 사용되는 조명 방법은?",
        "incorrect_answers": [
            "전반확산조명",
            "직접조명",
            "반간접조명"
        ],
        "correct_answer": "간접조명",
        "desc": "간접조명은 천장에 부딪힌 빛이 아래로 반사, 눈부심이 없는 부드러운 빛을 내는 조명"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 브라우저에서 그림 이미지와 문서를 저장하는 방법으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "문서는 ASCII 형태로 저장할 수 있다.",
            "이미지 파일은 문서와 따로 저장할 수 있다.",
            "웹 브라우저 화면의 형태 그대로 캡쳐(Capture)할 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "HTML 소스가 공개되지 않으므로 HTML 소스형태로 저장 할 수 없다.",
        "desc": "웹브라우저의 보기 메뉴 - 소스보기(또는 원본) 이 있으므로 소스가 공개 됩니다.저장하면 HTML형식으로 저장이 됩니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명과 관계가 없는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "crawler",
            "robot",
            "worm"
        ],
        "correct_answer": "bug",
        "desc": "bug는 메모리 할당과 반환 또는 오버플로 등으로 인한 크래시, 구현상의 실수나 착각, 헛손질에 따른 오작동도 포함한다. 한마디로 원하던 결과가 나오지 않으면 버그라고 합니다. ",
        "question_desc": "정기적이고 자발적인 인터넷을 여행하며 정보를 수집하고, 수집한 정보를 검색 엔진의 데미터베이스에 저장하는 프로그램을 의미한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 네트워크의 장점으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "다른 주변장치를 공유할 수 있다",
            "공동 작업을 할 수 있다.",
            "하나의 응용 프로그램을 여러 사람이 사용할 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "공유를 통하여 보안성을 높일 수 있다.",
        "desc": "공유를 하게 되면 제일 심각하게 고려해야할 것이 보안입니다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 저작 도구에 대한 설명으로 가장 적절한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "웹 페이지에서 사운드 및 음악 CD 개발을 위하여 주로 쓰이는 것을 말한다.",
            "웹 페이지에서 비디오 캡쳐와 동영상 편집을 위한 것을 말한다",
            "웹 페이지에서 고급 예술적 효과로 영상을 디자인하는 것을 말한다."
        ],
        "correct_answer": "웹 페이지에서 사운드, 애니메이션, 이미지, 텍스트 등을 통하여 질서 있게 각 요소들을 편집하는 것을 말한다.",
        "desc": "웹페이지저작도구에는 웹에디터, 그래픽 툴, 플래시 등이 필요합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "네트워크 형태 중 네트워크를 구성하는 모든 노드들이 중심의 한 노드에 일대일로 연결된 형태는?",
        "incorrect_answers": [
            "Ring형",
            "Tree형",
            "Bus형"
        ],
        "correct_answer": "Star형",
        "desc": "중앙집중식의 형태인 성형은 모든 회선들이 중앙의 메인컴퓨터로 연결되는 형태입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서의 특징으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "HTML 문서 내의 단어나 그림을 마우스로 클릭하여 그것과 연결된 새로운 문서로 이동하게 하는 하이퍼링크 기능을 제공한다.",
            "HTML 문서는 확장자의 운영체제에 상관없이 단지 브라우저만 있으면 HTML로 작성된 모든 웹 문서들을 읽을 수 있다.",
            "HTML 4.0에서는 CSS(Cascading Style Sheet)를 이용하여 색깔과 폰트, 레아웃을 자유롭게 할 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "HTML 파일 확장자는 .txt이다.",
        "desc": "HTML파일의 확장자는 HTM, HTML 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "소스 코드가 HTML 문서 내에 포함되어 사용자의 브라우저에서 직접 번역되어 수행되는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "자바 애플리케이션",
            "자바 시크리트",
            "자바 빈즈"
        ],
        "correct_answer": "자바 스크립트",
        "desc": "HTML안에 소스크드를 삽입하여 부라우저에서 직접 실행되는 것은 자바스크립트입니다.자바애플릿은 별도의 번역 과정을 거쳐서 실행됩니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷의 발전을 시대 순으로 옳게 나열한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "ARPANET → NSFNET → TCP/IP 표준 → WWW",
            "TCP/IP 표준 → ARPANET → NSFNET → WWW",
            "TCP/IP 표준 → NSFNET → ARPANET → WWW"
        ],
        "correct_answer": "ARPANET → TCP/IP 표준 → NSFNET → WWW",
        "desc": "69년:ARPANET     82년:TCP/IP 표준     86년:NSFNET    92년:WWW"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "스타일시트에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "HTML 문서 내에 글자의 글꼴 종류, 크기, 색, 여백 등을 지정한다.",
            "OS나 프로그램이 관계없이 누구나 동일한 문서 내용을 볼 수 있도록 하기 위해 만들어졌다.",
            "글자의 정렬 방식을 결정하거나 그림자를 지정하는 등 다양한 효과를 줄 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "스타일 시트만으로 동적인 DHTML을 작성하는 것이 가능하다.",
        "desc": "DHTML은 동적인 웹페이지를 제작하고자 할 때 사용하는 웹언어입니다.CSS는 글자나 문단, 표에 효과를 주기 위해서 사용하는 기능입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 브라우저(Brower)가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "핫 자바(Hot Java)",
            "오페라(Opera)",
            "모자익(Mosaic)"
        ],
        "correct_answer": "익스프레스(Express)",
        "desc": "익스프레스는 아웃룩익스프레스를 떠 올리시면 됩니다.메일계정 관리 프로그램입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "OSI 7계층 구조를 낮은 계층에서 높은 계층으로 순서대로 나열한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "물리 계층-데이터링크 계층-세션 계층-네트워크 계층-전송 계층-응용 계층-표현 계층",
            "물리 계층-데이터링크 계층-네트워크 계층-전송 계층-세션 계층-응용 계층-표현 계층",
            "전송 계층-물리 계층-데이터링크 계층-네트워크 계층-세션 계층-표현 계층-응용 계층"
        ],
        "correct_answer": "물리 계층-데이터링크 계층-네트워크 계층-전송 계층-세션 계층-표현 계층-응용 계층",
        "desc": "OSI7계층은 물리 -> 데이터링크 -> 네트워크 -> 트랜스포트(전송) -> 세션 -> 프리젠테이션(표현) -> 응용 계층으로 구성됩니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지를 제작하는 저작용 프로그램이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "Dream weaver",
            "Flash",
            "Namo"
        ],
        "correct_answer": "Windows Media Player",
        "desc": "Windows Media Player은 동영상및 음악 재생 프로그램입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "URL을 표기하는 일반적인 형식으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "프로토콜://화일경로/화일명",
            "포트번호://프로토콜/화일경로/화일명",
            "포트번호://프로토콜/호스트주소/화일경로/화일명"
        ],
        "correct_answer": "프로토콜://호스트주소[:포트번호]/화일경로/화일명",
        "desc": "URL을 표기하는 일반적인 형식은 프로토콜://호스트주소[:포트번호]/화일경로/화일명 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "도메인 네임(Domain Name)으로 사용할 수 없는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "1588-6624.co.kr",
            "flower-order.org",
            "6288delivery.net"
        ],
        "correct_answer": "saving-.com",
        "desc": "도메인 네임 규칙 : 하이픈(-)과 영문자, 숫자로 조합가능하다. 하이픈(-)로 끝나서는 안된다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 문서의 바탕에 배경을 지정하려 할 경우에 어떤 태크 안에 삽입해야 하는가?",
        "incorrect_answers": [
            "&lttable&gt",
            "&lttitle&gt",
            "&ltb&gt"
        ],
        "correct_answer": "&ltbody&gt",
        "desc": "문서의 바탕은 &ltbody&gt 항목에 넣어야 합니다.&ltbody bgcolor='blue'&gt"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷의 수많은 정보를 주제별 또는 종류별로 구분한 후 체계적으로 구조화하여 메뉴형태로 정리해 놓은 것으로, 정보를 효율적으로 접근할 수 있도록 해주는 인터넷 정보 서비스는?",
        "incorrect_answers": [
            "FTP",
            "TELNET",
            "WHOIS"
        ],
        "correct_answer": "GOPHER",
        "desc": "메뉴형태로 정보를 검색할 수 있도록 정리해 놓은 것을 고퍼라고 합니다. FTP : 파일전송, TELNET : 원거리 접속, WHOIS : 사용중인 사용자 정보보기"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Java 스크립트 언어의 배열 객체에서 두 개 이상의 배열을 결합하여 하나의 배열 객체를 생성하여 반환하는 메서트(Method)는?",
        "incorrect_answers": [
            "join( )",
            "reverse( )",
            "slice( )"
        ],
        "correct_answer": "concat( )",
        "desc": "concat( ): 현재 배열에 두 개 이상의 배열을 결합하여 하나의 배열 객체를 생성하여 반환 / join( ) : 배열 요소들을 하나의 문자열로 반환 / reverse( ): 배열의 값을 역순으로 변환 / slice( ) : 배열의 일부분을 선택하여 새로운 배열을 만듬"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "상호작용을 지원하는 웹 페이지 제작을 위한 CGI의 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "웹 브라우저와 웹 서버, 응용 프로그램 간의 일종의 인터페이스이다.",
            "방명록이나 카운터, 게시판 등에 사용된다.",
            "HTML의 <FORM> 태그를 이용하여 CGI 프로그램으로 데이터를 전달한다."
        ],
        "correct_answer": "사용자에게 일방적인 정보 제공을 하기 위해 사용된다.",
        "desc": "CGI는 쌍방향으로 정보교류가 가능합니다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "검색 엔진인 구글(Google)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "로봇(Robot) 프로그램을 이용하여 단어별 다국어 검색엔진이다.",
            "검색 결과와 유사한 문서들을 [비슷한 페이지] 링크로 보여준다.",
            "PDF 형태의 정보 검색이 가능하다."
        ],
        "correct_answer": "모든 검색어에 대해 기본 값으로 OR 연산을 실행한다.",
        "desc": "구글(Google)은 모든 검색어에 대해 기본 값으로 OR 연산을 실행하지 않습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 브라우저에 대한 설명으로 틀린것은?",
        "incorrect_answers": [
            "사용자가 웹 서버의 하이퍼텍스트 문서를 볼 수 있게 하는 클라이언트 프로그램이다.",
            "HTTP외에도 FTP, Gopher, News 등의 다양한 서비스 사용이 가능하다.",
            "텍스트 기반의 대표적인 웹 브라우저로 링스(Lynx), 삼바(samba) 등이 있다."
        ],
        "correct_answer": "마이크로 소프트에서 무료로 배포하는 웹 브라우저는 넷스케이프 네비게이터이다.",
        "desc": "마이크로소프트사에서 무료로 배포하는 웹 브라우저는 인터넷익스플로러 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스 시스템의 연산장치에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "누산기",
            "가산기",
            "상태 레지스터"
        ],
        "correct_answer": "명령 레지스터",
        "desc": "명령레지스터는 현재 실행중인 명령을 기억하는 레지스터로 제어장치에 해당합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Photoshop CS의 Magic Wand 기능에서 Tolerance 값을 증가시킬 때 얻을 수 있는 효과는?",
        "incorrect_answers": [
            "선택할 색을 여러개 정할 수 있다.",
            "모든 레이어를 대상으로 선택할 수 있다.",
            "선택 영역의 경계를 부드럽게 만들어 준다"
        ],
        "correct_answer": "선택되는 색상의 허용범위가 커진다.",
        "desc": "톨러런스를 증가시키는 것은 허용치를 높이는 의미가 됩니다. 유사색들이 다 선택되겠죠"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "중요한 장면이 들어가는 프레임이란 의미로, 트위닝을 삽입 할 수 있는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "플립북",
            "레이어",
            "셀"
        ],
        "correct_answer": "키프레임",
        "desc": "트위닝을 삽입할 수 있는 프레임은 키프레임입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 인터페이스 디자인에서 강조되는 특성이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "사용자 편의성",
            "일관성",
            "독창성"
        ],
        "correct_answer": "강제성",
        "desc": "웹 인터페이스 디자인에서 강조되는 특성은 사용자 편의성, 일관성, 독창성, 강제성 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Photoshop CS에서 검정색과 흰색의 이미지로 구성되어 있으며, 선택된 영역이 합성되지 않도록 하는 마스크 역할을 하는것은?",
        "incorrect_answers": [
            "레이어(Layer)",
            "Z 버퍼(Z-buffer)",
            "히스토리(History)"
        ],
        "correct_answer": "알파채널(Alpha Channel)",
        "desc": "알파채널과 퀵마스크가 있는데 퀵마우스는 적색 계통으로 보이며 영역을 선택할 때 사용합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "CMYK 모드로 저장된 JPEG 파일을 인터넷 익스플로러 6.0으로 실행하였을때 나타나는 결과로 옳은것은?",
        "incorrect_answers": [
            "이미지의 명도가 낮게 나타난다.",
            "색상이 반대색으로 나타난다.",
            "원래 크기보다 크게 보인다."
        ],
        "correct_answer": "이미지를 표시하지 못한다.",
        "desc": "인터넷 익스플로러 6.0 에서는 인쇄용 색깔인 CMYK를 인식하지 못합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "움직이는 동영상 파일 형식이 아닌것은?",
        "incorrect_answers": [
            "mpg",
            "swf",
            "avi"
        ],
        "correct_answer": "jpg",
        "desc": "JPG는 정지화상을 표현하는 이미지 파일입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사?",
        "question": "해상도(Resolution)에 관한 설명 중 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "작은 화소 단위를 말한다.",
            "해상도가 높을수록 이미지의 질은 떨어진다.",
            "해상도는 bps로 나타낸다."
        ],
        "correct_answer": "이미지를 표현하는데 몇 개의 픽셀 또는 도트를 나타내었는지 그 정도를 의미한다.",
        "desc": "픽셀 : 화면을 구성하는 가장 작은 단위, 해상도 : 화면의 선명도를 의미하며, 숫자가 클 수록 이미지의 질은 고해상도가 됨. ,DPI : 해상도를 나타내는 단위."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음은 무엇에 대한 설명인가?",
        "incorrect_answers": [
            "앨리어싱",
            "카스텀 팔레트",
            "팔레트 플래싱"
        ],
        "correct_answer": "디더링",
        "desc": "제한된 색상을 이용하여 다양한 색상을 표현할 수 있는 것은 디더링이라 합니다",
        "question_desc": "- 점묘와 같이 제한된 수의 색상들을 사용하며 다양한 색상을 시각적으로 섞어서 만들어 내는 것이다.<br>- 적은 수의 색상의 반복으로 그래픽 파일의 용량을 줄인다는 장점이 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹사이트 제작 과정 중 기획 단계에 설정될 내용이 아닌것은?",
        "incorrect_answers": [
            "전체 사이트 구조",
            "메인 색상 분위기",
            "메뉴 구성"
        ],
        "correct_answer": "이미지 편집",
        "desc": "웹사이트 제작 과정 중 기획 단계에 설정될 내용은 전체 사이트 구조, 메인 색상 분위기, 메뉴 구성, 이미지 편집 등이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹(Web)에서 타이포그래피를 적용 시 고려할 사항으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "가독성, 판독성을 고려한 서체 사용",
            "웹 페이지의 여백과 문장의 정렬",
            "사이트의 내용과 컨셉(Concept)에 어울리는 서체 사용"
        ],
        "correct_answer": "페이지마다 다양한 서체 사용",
        "desc": "페이지마다 다양한 서체를 사용하게 되면 일관성이 없어집니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명과 같은 애니메이션 기법은?",
        "incorrect_answers": [
            "그림 에니메이션",
            "모델 에니메이션",
            "컴퓨터 에니메이션"
        ],
        "correct_answer": "셀 에니메이션",
        "desc": "1915년 허드가 고안한 배경 그림은 그대로 두고 케릭터만 움직이게 하는 기법은 셀 에니메이션입니다.",
        "question_desc": "- 배경 그림은 그대로 두고 케릭터만 움직이게 하는 기법<br>- 1915년 허드(Earl Hurd)가 고안<br>- 종미에 그린 그림을 셀룰로미드에 옮긴 뒤. 그 뒷면에 채색을 한 다음 배경 위에 놓고 촬영 하는 기법"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스(Graphics)의 장점으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "인간의 상상력을 기반으로 자유롭게 표현할 수 있다.",
            "제작물을 수정하는 것이 가능하다.",
            "명암이나 컬러, 질감을 자유롭게 바꿀 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "미세한 부분은 전혀 표현할 수 없다.",
        "desc": "컴퓨터 그래픽스의 장점은 시각적 표현의 자유도가 높고, 생산성이 향상되고, 협업에 용이하며, 미래지향적인 기술입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 특징을 가지고 있는 파일 포맷의 종류는?",
        "incorrect_answers": [
            "PDF",
            "DRW",
            "XLS"
        ],
        "correct_answer": "EPS",
        "desc": "EPS는 전문 그래픽 출력장치 등을 위해 최적화된 포맷이며, 1200dpi 이상의 고해상도 출력물을 프린팅할 경우에는 필수 입니다.",
        "question_desc": "전문 그래픽 출력장치 등을 위해 최적화된 포맷이 /며, 1200dpi 이상의 고해상도 출력물을 프린팅 할 경우에는 필수적이며 특히. CMYK의 4도 분판 미 자유롭기 때문에 전문 그래픽 작업을 요하는 프로그램에서는 거의 대부분이 포맷을 지원한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 사이트를 구축할 때 웹디자이너가 고려할 사항과 거리가 가장 먼 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "명확하고 일관된 내비게이션을 유지한다.",
            "가급적이면 플러그인이 필요 없는 페이지를 만든다.",
            "안정된 기술을 사용한다."
        ],
        "correct_answer": "메뉴별로 사용한 모든 이미지는 유지보수를 위해 같은 폴더에 관리한다.",
        "desc": "유지보수를 위해 같은 폴더에 관리하는 것은 웹디자이너가 고려할 사항이 아닙니다(?)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "평면 이미지를 오려서 화면에서 붙이거나 떼면서 한 장씩 촬영하는 기법은?",
        "incorrect_answers": [
            "셀 에니메이션",
            "투광 에니메이션",
            "스톱모션 에니메이션"
        ],
        "correct_answer": "컷 아웃 에니메이션",
        "desc": "평면 이미지를 오려서 화면에서 붙이거나 떼면서 한 장씩 촬영하는 기법은 컷 아웃 에니메이션 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "비트맵 이미지의 픽셀이 사각형이기 때문에 곡선에 들쑥날쑥하고 거칠게 나타나는 계단 현상을 최소화하는 기법은?",
        "incorrect_answers": [
            "매핑(Mapping)",
            "쉐이딩(Shading)",
            "렌더링(Rendering)"
        ],
        "correct_answer": "안티-앨리어싱(Anti-aliasing)",
        "desc": "외곽선을 부드럽게 하는 것을 안티앨리어싱이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1950년대 MIT에서 개발되었고 CRT디스플레이 출력 기능을 가지고 있으며 오퍼레이터와 하드카피 생성용 카메라를 위해 사용된 컴퓨터는?",
        "incorrect_answers": [
            "ANIAC",
            "MAC",
            "IBM PC"
        ],
        "correct_answer": "Whirlwind",
        "desc": "1950년대 MIT에서 개발되었고 CRT디스플레이 출력 기능을 가지고 있으며 오퍼레이터와 하드카피 생성용 카메라를 위해 사용된 컴퓨터는 Whirlwind 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "3차원적 이미지를 최종적으로 이미지화 하는 것으로 사실감을 부여하기 위해서 색상과 질감을 입히고 빛과 카메라의 위치를 조작하는 과정은?",
        "incorrect_answers": [
            "모델링(Modeling)",
            "모핑(Morphing)",
            "시뮬레이션(Simulation)"
        ],
        "correct_answer": "렌더링(Rendering)",
        "desc": "3차원 이미지에 최종적으로 사실감을 부여하기 위해 색상과 질감을 입히는 것은 렌더링이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "벤치마킹에 대한 설명으로 잘못된것은?",
        "incorrect_answers": [
            "원래 경제용어로 자기분야에 최고의 회사를 모델로 삼아 그들의 독특한 비법을 배우는 것을 말한다.",
            "인터넷 비즈니스에서 사용되는 벤치마킹은 경제사와 시장을 분석하여 비즈니스를 성공적으로 끌고 나갈 수 있는 요소를 찾아내는 것이다.",
            "경쟁사가 갖고 있지 않은 독특한 경쟁 요소를 확보한다."
        ],
        "correct_answer": "경쟁사의 성공 사례를 분석하여 똑같이 적용한다.",
        "desc": "모방 : 똑같이 적용하는 것. 특허 침해가 될 수 있죠."
    }
]